IT jj請入 有關網絡安全想問

讀緊其他唔關事既pt degree, 但自己想讀既係IT既網絡安全
想問下IT人會推介讀啲咩course作為入門?
有咩軟件同program一定要識用?
想自學有個根基, 可唔可以比啲建議我應該由邊到學起?
感謝巴打 連登有愛

本身有學位再進修定點先？

Programming自學唔難，但深入啲嘅知識就應該要人教吓嘅，如果唔係讀錯晒啲嘢都未必知

唯一基礎係中學讀既ICT...
本身自己都讀緊degree 可惜完全唔關IT事
而加為興趣同學習
讀完而加個pt degree後 會再讀network security既pt degree作為深究
唔算係再進修既

但搵人教之前, 有咩知識/program/軟件係一定要識?
想自己有個底先再出去讀

畢業後搵到份工真係it related先讀啦

可唔可以講下原因
唔建議呢科作為增長知識??

呢行啲cert要經驗

你要學知識, it security好多網上open course都有, 分分鐘quality仲好高本地果d課程
唔一定要真金白銀比錢買姐只係覺得

如果本身有degree就直接考慮post graduate diploma啦，好多轉行的人都係讀依d，出黎做野好多要靠on job training成效先夠快，讀pt degree時間太長，二來成本唔平，反而post graduate diploma，pt讀好多都1年至1.5年完成，相對時間少又平，讀完有無興趣有無天份已經即時知道，唔洗哂左時間同資源，加上最後唔岩做，都有張証書，半格高過Degree
PgD你可以去HKU SPACE睇下，有電腦法證，有網絡保安，項目管理等，PT讀1-1.5年，十萬內

香港本地既有冇推介?
上網搵到個啲好參差 唔知邊啲真正學到野
唔該巴打

唔該哂巴打 解釋好詳細

TCP/IP

中學教過了 有冇其他

js 學起？
對cyber security 唔係好熟

另外想問下network/ cyber/ information security係咪講緊同一樣野
字面意思一樣但唔知實際係咪

common application protocol, event logging review, firewall concept, port scanner, honeypot, network worm pattern

想入行點解唔直接讀it related degree

類似呢d? course quality同master係一樣, 只係graduate diploma可以讀少d之後grad

你估真係中學d TCP/IP咁表面咩 教過教過

未學行先學走

有重疊但各有不同專精，意思解字面已經約七八成。
如果新手入行又對依方面有興趣，不防考慮電腦法證IT
Forensics先，一來有趣可以學做黑客，二來唔單止了解技術，仲有教行內法律法規，三來層面廣，由PC，Server，Network至手機都有，雖則唔專但會比到概念你令你知自己方向。
Worest Case 做唔到Technial，都可以做其他，例如IT Audit, IT Governance, etc，正所以武唔得都可以做文。
Course參考：
1年修讀，$55000，仲要HKU登記QF6，當興趣班讀都扺到爛

直接考cert

Hacker101: Getting Started

Computerphile - Home | Facebook

歐洲CCC, security/hacking為主，技術向

軟件
wireshark
charles